\begin{thebibliography}{1}
\bibitem{bower} About. [Электронный ресурс], Официальный сайт Bower, URL: http://bower.io/docs/about, [Дата обращения: 7 июня 2015].

\bibitem{android:publish} Android Platform Guide. [Электронный ресурс],  Официальный сайт Apache Cordova. URL: http://cordova.apache.org/docs/en/5.0.0/guide\_platforms\_android\_index.md.html, [Дата обращения: 6 июня 2015].

\bibitem{cordova} Apache Cordova --- фреймворк для создания мобильных приложений [Электронный ресурс], Официальный сайт Apache Cordova, URL: http://cordova.apache.org, [Дата обращения: 13 мая 2015].

\bibitem{backbone} Backbone.js по-русски. [Электронный ресурс], Официальный русскоязычный сайт Backbone.js, URL: http://backbonejs.ru, [Дата обращения: 19 июня 2015].

\bibitem{backdoc} Documentation Backbone.js. [Электронный ресурс], Официальный сайт Backbone.js, URL: http://backbonejs.org, [Дата обращения: 22 июня 2015].

\bibitem{bootstrap} Bootstrap. [Электронный ресурс], Официальный сайт  Twitter Bootstrap, URL: http://getbootstrap.com, [Дата обращения: 7 июня 2015].

\bibitem{cordova:android_sdk} Download Android Studio and SDK Tools. [Электронный ресурс], Android Developers, URL: https://developer.android.com/intl/ru/sdk/index.html, [Дата обращения: 6 июня 2015].

\bibitem{cordova:java_sdk} Java SE - Downloads. [Электронный ресурс], Oracle Technology Network, URL: http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html, [Дата обращения: 6 июня 2015].

\bibitem{jquery} jQuery. [Электронный ресурс], Официальный сайт jQuery, URL: https://jquery.com, [Дата обращения: 8 июня 2015].

\bibitem{angular} Moving the Web forward. [Электронный ресурс], The Angular Core Team, URL: https://angular.io/about, [Дата обращения: 8 июня 2015].

\bibitem{npm} npm. [Электронный ресурс], Официальный сайт npm, URL: https://www.npmjs.com, [Дата обращения: 7 июня 2015].

\bibitem{perl} Маслов В.В. Введение в Perl. // Оренбург, 2000

\bibitem{angular:tutorial} Инициализация AngularJS приложения. [Электронный ресурс], Сообщество Angular, URL: http://angular.ru/tutorial/step\_00, [Дата обращения: 8 июня 2015].

\bibitem{VBS} Грошев А.С. Программирование на VBS. // Москва, 2007

\bibitem{php} Томпсон Л., Веллинг Л. Разработка Web-приложений на PHP и MySQL. // Санкт-Петербург, 2008

\bibitem{mobile_count} Список стран по числу используемых мобильных телефонов. [Электронный ресурс], Электронная энциклопедия Wikipedia, URL: https://ru.wikipedia.org/wiki/Список\_стран\_по\_числу\_используемых\_моби- льных\_телефонов, [Дата обращения: 13 мая 2015].

\bibitem{web1} Акимов С.В. Технологии Internet. // Санкт-Петербург, 2005
\end{thebibliography}
% \clearpage