\input{settings}
\begin{document}
\frontmatter{РЕФЕРАТ}

Работа посвящена разработке и реализации веб-клиента как части системы исследования моделей ad hoc сетей. 
Целью данной работы является реализация кроссплатформенного приложения программной системы вероятностного моделирования ad-hoc сетей в рамках веб-технологий. Для достижения данной цели были поставлены следующие задачи:

\begin{enumerate}

\item Изучить проблематику и примеры веб-инструментов в реализованных
 веб-приложениях.

\item Произвести обзор веб-технологий, позволяющих создавать эффективные и удобные веб-приложения с использованием шаблонов проектирования.

\item Реализовать свое веб-приложение, взаимодействующее с веб-сервером
 по протоколу SOAP и позволяющее производить вероятностное моделирование ad-hoc сетей.

\item Реализовать приложение с использованием веб-технологий, функционирующие на широком спектре мобильных платформ.

\end{enumerate}

Работа состоит из 65 страниц текста, разделенного на введение, четыре главы, список из 16 использованных источников, заключение и три приложения, содержащие программный код. В работе представленно 20 рисунков и приведены примеры программного кода. Первая половина текста содержит обзор используемых автором технологий и программных средств, обоснование их выбора, а также вопросы адаптации этих средств для решения поставленной задачи. В третьей главе описано созданное одностраничное приложение с использованием Backbone.js и AngularJS. Четвертая глава посвящена описанию реализации мобильного приложения.

\end{document}
